Curso online: https://awsacademy.instructure.com/

--------------------------------------------------------------------------------
Clase 2
--------------------------------------------------------------------------------

Definición: Informática en la nube

Es la entrega bajo demanda de potencia de cómputo, bases de datos,
almacenamiento, aplicaciones y otros recursos de TI, a través de Internet con un
sistema de precios de pago por uso.

Modelos de implementación
  - Nube pública -> De un tercero
  - Nube privada -> Propiedad
  - Nube híbrida -> Combinación

Multinube -> Puedes tener aplicaciones en una nube y compartirla con otras nubes
Infrastructure as a service -> Hospeda
Platform as a service -> Construye
Software as a service -> Consume

Los componentes tienen nombres diferentes en cada nube

VPC -> Virtual private cloud: Espacio virtual para desplegar recursos.
Route53 -> Servicio web 
Direct Connect -> Conexión exclusiva entre red local y AWS

EC2 -> Alquilar PC virtual
EC2 Container Service -> Dockers
Elastic Beanstalk -> Desplegar plataformas
Lambda -> Función como servicio.

S3 -> Almacenamiento de Objetos
Cloud Front -> Entrega de servicio
Glacier -> Guardar data histórica, tarda mucho en entregar la data
EFS -> Pendrive en la nube
Snowball -> Transfiere data. Disco duro portátil. Se puede cifrar.
Storage Gateway -> Almacenamiento en la nube de forma híbrida.

RDS -> Instancias con motores de SQL
DynamoDB -> Base de datos no SQL exclusiva de AWS, serverless
Elasticache -> Base de datos en memoria
Redshift -> Migrar bases de datos locales a bases de datos en la nube
DMS -> warehouse

Las estrategias de TI deben apuntar a reducir el tiempo o reducir los costos

Continuidad -> Persistencia de servicio a pesar de catástrofes.

Informática -> Te cobran por tiempo
Almacenamiento -> Te cobran por GB
Transferencia -> Cobran por dato de salida
